饒戈平：香港國安立法迫在眉睫 愈拖延代價愈大

饒戈平：香港國安立法迫在眉睫 愈拖延代價愈大

近日建制派高調要求23條立法。基本法委員會前委員、北京大學法學院教授饒戈平在《紫荊》雜誌撰文，指出香港完成國家安全立法是「迫在眉睫」，並警告問題拖延得愈久，付出的代價就愈大，國家直接介入的可能性亦愈顯必要。

饒戈平在文中指出，香港目前仍未為維護國家安全立法，是世上罕見的國家安全不設防地區。他批評近年有激進分子和本土分離勢力，鼓吹港獨、攬炒及策動暴亂，外部勢力通過多種方式干預香港政治事務。他認為香港及早完成國家安全立法是迫在眉睫，也有必要與中央建立反外部干預的協同機制。

他在文中提及修例風波，認為風波影響「一國兩制」進程，指所有持份者包括中央、港府、香港社會各界以至內地民眾都要痛定思痛，總結22年來實施一國兩制的經驗教訓，反思既往的認識和工作，尋求打破僵局、形成共識的解決之道。

饒戈平提出，管治香港不能簡單理解為只是港人治港、高度自治，認為這並非《基本法》本意，指香港的高度自治權以遵從一國及中國憲制秩序為前提，脫離了中國、憲法及基本法的憲制基礎，香港的高度自治只是「烏有之鄉、空中樓閣」。

他稱中央的管治權並不只限於外交、國防，亦包括對特區立法的備案審查及最終否決權、對特區政制發展的最終決定權、決定全國性法律在特區適用的權力。他又指，本港要落實中央管治權的各項配套制度機制，例如中央對特區高度自治權的監督程序規則，監督特區政府立法及行政活動是否違背憲法、《基本法》和「一國兩制」。

http://www.thestandnews.com/politics/%E9%A5%92%E6%88%88%E5%B9%B3-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%BF%AB%E5%9C%A8%E7%9C%89%E7%9D%AB-%E6%84%88%E6%8B%96%E5%BB%B6%E4%BB%A3%E5%83%B9%E6%84%88%E5%A4%A7/?fbclid=IwAR1gKe7a8NVZzB2EcZGnbv6jPaviQ2htRKqOILKxnkEOacgYmovjYeBDuzM

[更新版]到底大家撐唔撐港台

搞得掂武漢肺炎先講啦

逼你老母